所謂「兄弟爬山」 - 陶傑

所謂「兄弟爬山，各自努力」，香港許多人，口頭上是這樣講，心中也確實認同，但由於身為中國人的那種文化遺傳，一旦「爬山」有了一點成果，或有一點掌聲，就會互相傾軋。

六十年代的戰爭電影「六壯士」，講六個游擊隊員，奉命潛入巴爾幹半島納粹佔領地區，破壞一座納粹的大炮。隊長安東尼昆，是一個冷靜堅毅的人。分派給他的一個隊員格力哥利柏，是個英俊小生。這個人在電影故事發生之前，曾經勾引過安東尼昆這位隊長的老婆。

但組織這支敵後小分隊的上司知道。兩人一見面，四目交投，心裏都在詛咒。

終於在實踐任務的時候，六個人一起在敵後攀爬一道峭壁。安東尼昆這個隊長一馬當先。格力哥利柏在下面，一下子滑了腳，差點失足，半天懸吊着。

隊長在上面，自己安全，他向下望，見到這個勾引過自己老婆的王八蛋，生死正千鈞一髮。只要他不理會，公報私仇，格力哥利柏就會粉身碎骨。

隊長見到他身陷險境，咬咬牙，還是向他伸出了援手，把他硬生生拉上來。因為完成一項文明的事業，比起兩個人之間的私仇更重要。

經此一役，兩人重新與四名隊友上路，互相望見的眼神不一樣了。「六壯士」這一幕，是刻劃人性的神來之筆，是講古今中外做得成大事的人，重要的一課。

許多年前，當香港出現了「泛民」此名稱，我已經指出，一個「泛」字，會為這個所謂民主聯盟的失敗埋下伏筆。不一定是因為他們的宗旨訴求涉及所謂「大中華」，而是因為他們是中國人。

中國人有此毛病，中國的文人更有此遺傳，香港的演藝人，集鎂光燈照射的快速名利於一身，修養讀書不足，也一樣。

深知知中國人基因、擅用中國人性格中一切醜惡陰暗面自己打天下、而後坐天下的中共，面對任何抗爭，其實都不必緊張，不必做任何事。因為缺乏理性而嫉妒眼紅先行的基因循環，必會令這個自私民族困於宿命。即使年輕的一代冒頭，感染一點西方文化，很容易會互相踐踏，跌下懸崖，最後也會被他們的民族業力，拖向深淵。

不分化

其實屌得好
不化分不割蔗都唔夠
要團結！

不要說 泛民，試著說 民主派

其實無講錯

透徹

近年一直都係講開非建制，包埋本土，港獨，城邦

Miss 左果個 post

提返身邊人

勝利方程式：遊行->死線->升級

push

爭取民主路上不能有私心

所謂中原華夏文化
就係思想毒藥鴉片

推

因為缺乏理性而嫉妒眼紅先行的基因循環，必會令這個自私民族困於宿命。即使年輕的一代冒頭，感染一點西方文化，很容易會互相踐踏，跌下懸崖，最後也會被他們的民族業力，拖向深淵。

19唔想得失你地， 不過講到好明。

陶仔，多謝你又出黎提點港人
要成為一個偉大既民族
真係唔易

推
提醒每一位

一定要拖到九月美國國會開，甚至十一
不流血不受傷不被捕不分化不篤灰不割蓆

提放解散軍 我要雙普選

已準備午餐肉

Sir, this way!

留名

權貴派 vs 人民派

提醒泛民左膠有幾閪！

不分化不割蓆無大台打遊擊be water

完左之後先再諗咩問題，眼前的問題最重要

[b我要雙普選！民陣麻煩改番你地嘅五大訴求，林鄭下台無真雙普選，特首唔使對選民負責結果一樣，邊個反抗就打邊個[/b]

民陣要修正五大訴求啦，係實行雙真普選呀！林鄭實下台唔使訴求

我想大型和平遊行
死線
唔理我地升級

不化分
不割蔗
要團結！

升級可以升得好organic,民氣咁勁就會自動升勁，唔洗用死線
保持壓力俾美國出牌，對家就會collapse
你見唔到對家已經好弱？

緊係講民主派vs 非民主派
點都無可能再講對家係建制，最多都係講保皇黨

Push

重回和你非勇武合作路線

無限文宣入屋入手機再加百萬人遊行

死線後勇武

團結一致

雖然講得岩
但DNA根深柢固
過一排都會打回原形

升級可以係罷工升級
機場手足同全香港人一齊罷佢老母臭化西

所以要時刻提醒

講得幾好 要認識缺點 才能有所突破 先天不足 但可以後天突破

up

機場罷係最有用，你要全港罷就難同成本效益低

工唔怕罷得多
全港人一齊罷老母

你有本事同香港同你一齊罷，一早獨立埋添啦
at this stage罷工真係唔太work, 機場用工會罷就有啲睇頭

推
united we stand

唔覺得對家弱
對家係好撚強
要有危機意識
對面係好撚強

as more as possible la

有刀手,有福建幫,有左膠 有督灰,有大台,會圍捕,玩大咗,失民心,要搵食,舊狗二哥好狼,下次先 聽日先 下星期先 下世先

兄弟爬山, 各自努力
不割蓆 不分化 不督灰
不被捕 不受傷

對抗暴政，萬眾一心

好

我個名

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

兄弟爬山 各自努力
不分化 不篤灰 不割蓆

大家記住飲多啲水 天氣熱

泛民打手又要出動

請大家認準目標

1. 對於D 藍絲廢Post, 一定要冷處理, 愈回應, 佢地愈High (藍絲不是敵人, 藍絲只是唔會醒既豬)
2. 商家對示威者有敵意, 可以建立罷買黑名單, 支持幫呢D商家宣傳出名, 但要以宣傳主線任務為主
3. 對住黑社會, 不主動攻擊, 但要識得自保同必要時還拖. 同黑社會合作既警隊係廢既

藍絲, 商家, 黑社會,
都不是我們既目標,
請記得目標只有一個,
就係呢個沒有道德既政權

五大訴求, 缺一不可
光復香港, 時代革命

只推戰術文 行動文
多謝合作

岀面廢文一概不理 負皮

好撚憎任何基因論
講到係宿命咁無法改善進步
係一種失敗主義

試著說 自由閪

五大訴求！缺一不可！
對準政權！拒絕膠化！
沒有大台！只有民眾！
和理勇武！相輔相成！
光復香港！時代革命！

不要說建制派，要說權貴派、送中派、非民主派

各種跡象就知想分化啦
加油啦香港人

淨係見到今日熱門D分化風向po都知咩事
我相信好多人都係仲做緊不割席
要堅持落去
唔好比五毛影響到
要清算到支爆/獨立個日先清算
依家嘅我地無資格分化

文章登於 2019年08月10日 蘋果日報 果撚台

才子係危急關頭發聲

團結

權貴派、人民派比較順口
或者
親京派、親港派

總之帶到佢地賣港果個意思就得

嗰一個負皮係我揩錯制

大家團結啊真係要，生死存亡之秋

19才子講得好好,唔好再推某D人特登又呢樣大台個樣大台既PO
要識得不推文+BLOCK+負皮上一頁

多謝提醒
人類係可以進化

佢成日都講內鬥係中國人嘅民族DNA，香港人要唔做中國人，必須要清除呢啲DNA

正名：催淚彈係化武 生化毒氣 海棉彈係致命真槍實彈

無錯，不分化，不割蓆，大家要團結起來，唔好比支共分化到，支共玩分化好叻，唔好上當總之兄弟爬山，各自努力

加油！
大埔見！

摒棄私仇舊恨 重新團結出發
各自努力不割蓆係唔夠
手足們應無分勇武和理非 互相扶持
對前線行動 我地要支持
冷氣軍師事後檢討建議 我地要平心靜氣討論
唔好一唔岩聽或覺得前線做錯就指罵對方係鬼係三毛
事態越險峻 我地要越冷靜
大家加油
光復香港 時代革命

推，依家勇武及和理非都會同一出發

推！

團結
雖然各有各做
是但一方同路人奶野
我地一定要撐

中國人DNA 上已經係自私